特首稱貧窮問題非常複雜 指巴士公司已「蝕到入肉」 不批准加價將影響服務

行政會議批准4間巴士公司加價，行政長官林鄭月娥形容，今次加價是很困難的決定，政府明白經濟差、失業率高企及民生受困，但如果不批准加價，將出現不良後果。

工聯會立法會議員麥美娟說，行會批准巴士公司加價，令市民憤怒，質疑為何在失業率上升、經濟差的情況下批准加價。

林鄭月娥回應說，過去兩三年由於一系列因素特區政府沒有批准巴士公司加價，其中兩間至少有7年及10年無加費，而政府檢視過相關財務情況，每間巴士公司都「蝕到入肉」，因此如不批准加價，巴士服務將大幅下降，巴士公司需要裁員、員工要放無薪假，基層市民將受影響。

她說，政府已紓緩有關加價壓力，包括放寬公共交通津貼門檻及提升回饋上限。

她強調政府過去數年投放在社會福利的經常開支，是所有政策之冠，反映當局處理貧窮問題的力度。林鄭月娥同意仍有工作要做，尤其是房屋，令市民有安居之所，有就業機會，期望新型肺炎疫情受控後，政府有更多空間處理房屋土地的問題。

交稅養鳩你條7婆真係蝕到入肉

咁點解唔由政府諗補貼加價費用呢？
真係好撚難諗到咩？

保就業攞咗好多錢喎

車身廣告費就另計
緊係蝕到入肉啦

派錢有無得加價？

新巴城巴日日炒人都蝕

其實巴士的確要加前線待遇真係閪到狗也不屌,而家做巴士佬有一半以上都係巴膠黎,本身自己都熱愛巴士先做。唔係靠團火支持住我諗好多線要CUT。當然啦你都可以話係比高層食晒D錢,但巴士對比狗鐵真係好耐冇加過價

巴士公司賺錢個陣香港市民有得分?

海洋公園緊要D呀
最緊要留返個地方俾D新移民/自由行玩
本土民生野關政府鳩事

加價但凍薪係咩玩法

城巴依頭批咗加價 嗰頭宣布減班次 香港哋做生意真係好難蝕

加車費=/= 加人工

依家經濟差個個都走入大機構

經濟一好返呢啲工就長期請人

將巴士廣告費條數分開比另外做，
失業率幾低都可以計到巴士公司蝕錢。

加左價佢哋就加人工咩

班高層同老板就有得加
咪發夢啦

炒人添

蝕住嚟做咁難為你

蝕到入心肺

屌你老尾
肯取消立法會區議會未
又話改制
要舉手機器不如慳返

因為個主要支出都唔係喺人工度
同埋巴士嘅主要收入其實係廣告
如果淨計車資嘅話 咁黨鐵都蝕到仆街

就算蝕, 要補貼都應該係由政府補貼
公共服務無限轉嫁比市民真係得香港做到

港鐵係地產商黎
佢起樓賣樓夠補貼車資個Part有突啦

點解要保佢地賺/蝕少d? 以前經濟好又有得加價，而家唔好又有得加價

有
以前有幾年城新試過賺突要做第2程減兩蚊
九巴有年都係類似